<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="en"
   xmlns:nt="http://www.exemple.com/ns/nonTEI">
   <teiHeader>

      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Edition du manuscrit numérisé sur Gallica de la première partie
               du roman en prose de Lancelot du Lac, de GAUTIER MAP</title>
            <author>
               <persName xml:id="BD">
                  <forename>Baudoin</forename>
                  <surname>Davoury</surname>
               </persName>
            </author>
         </titleStmt>

         <publicationStmt>
            <publisher>Edition par l'Ecole nationale des Chartes</publisher>
            <pubPlace>Paris</pubPlace>
            <date when-iso="2022-02">février 2022</date>
         </publicationStmt>

         <sourceDesc>
            <p>Travail d'encodage réalisé à partir du manuscrit nuùérisé sur le site Gallica,
               la bliothèque numérique de la BNF <graphic url="https://gallica.bnf.fr/ark:/12148/btv1b6000418r/f216.item"></graphic>
            </p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>

   </teiHeader>


   <text>
      <body>

         <!-- DOCUMENTATION -->

         <div1>
            <head>Guide à l'encodage de l'éditon numérique du roman de "Lancelot en prose"</head>

               <p>Ce guide doit servir à détailler les les règles d'encodage et de balisage à appliquer
                  pour une partie du manuscrit numérisé du "Lancelot en prose",
                  à savoir les<locus from="102v" to="103v">folio 102v à 103v.</locus>
               </p>



         <div2>

            <head>Organisation du fichier XML-TEI</head>
            <p>
               Un encodage au format XML-TEI des <locus from="102v" to="103v">folio 102v à 103v</locus> a été réalisé.
               Le document est contenu dans un élément racine <gi>TEI</gi> et divisé en trois parties:

               <seg>
                  Un élément <gi>teiHeader</gi> qui compile l'ensemble des métadonnées, c'est-à-dire toutes
                  les informations disponibles sur l'objet d'étude, ici un manuscrit de la BNF
                  et les informations sur le travail d'encodage exécuté.
                  La balise <gi>teiHeader</gi> contient donc une balises <gi>filedesc</gi> donnant une description
                  bibliogrpahique du fichier dont les informations suivantes: la cote et les identifiants
                  de l'ouvrage, sa date d'édition, son auteur, sa description physique précise. Par ailleurs, nous
                  pouvons apporter des informations sur le travail d'encodafe effectué (intitulé du travail d'encodage,
                  son ou ses auteurs, sa date de réalisation). De plus on trouve dans le <gi>teiHeader</gi> la balise
                  <gi>profileDesc</gi> contient un référencement et une description des personnes ou personnages présents
                  dans les textes de l'ouvrage étudié.
               </seg>

               <seg>
                  Un élément <gi>facsimile</gi> dans lequel se trouve la représentation d’une source
                  écrite sous la forme d’un ensemble d’images plutôt que sous forme de texte transcrit ou codé.
                  Cet élément contient donc des balises <gi>surface</gi> définissant les sufaces écrites du manuscrit
                  grâce à des balises <gi>zone</gi>. De plus, il comporte une balise <gi>graphic</gi> d'indiquer l'emplacement
                  de l'image étudiée.
               </seg>

               <seg>
                  Un élément <gi>text</gi> contenant comme on peut sans douter le texte du manuscrit. Il comporte une balise
                  <gi>body</gi> qui contient tout le corps du texte. Ce body contient lui-même des balises <gi>p</gi> qui définissent
                  le contenu des paragraphes du manuscrit encodé. Afin de respecter la disposition et la forme du texte
                  des balises <gi>pb</gi> (indique un saut de page), <gi>cb</gi> (indique une nouvelle colonne) et
                  <gi>lb</gi> (indique un saut à la ligne) ont été employées.
               </seg>

            </p>

         </div2>

         <div2>

            <head>Organisation de la balise <gi>teiHeader</gi> </head>
               <p>
                  <seg>
                  Comme expliqué auparavant, deux éléments compose le <gi>teiHeader</gi>
                  <specList>
                     <specDesc key="fileDesc"></specDesc>
                     <specDesc key="profilDesc"/>
                  </specList>
                  </seg>
               </p>


               <div3>

                  <head>Structure du <gi>fileDesc</gi></head>

                  <p>
                     <seg>
                      Dans le <gi>fileDesc</gi> se trouve différentes balises:
                      <specList>
                         <specDesc key="titleStmt"></specDesc>
                         <specDesc key="editionStmt"/>
                         <specDesc key="publicationStmt"/>
                         <specDesc key="sourceDesc"/>
                      </specList>
                     </seg>

                      <seg>
                           Dans <gi>titleStmt</gi> se trouve <gi>title</gi>, le titre de l'encodage et
                           <gi>author</gi> son auteur.
                      </seg>

                      <seg>
                          <gi>editionStmt</gi> regroupe les informations relatives à cette édition numérique.
                          Ici nous avons inclus les balises <gi>edition</gi> contenant la balise <gi>date</gi> afin
                          d'indiquer la date de l'édition, ainsi qu'une balise <gi>respStmt</gi> fournissant des
                          informations sur les responsables de l'édition grâce à une balise <gi>resp</gi> décrivant
                          la nature de la distribution du manuscrit et une balise <gi>persName</gi> pour présenter son auteur
                          avec des balises <gi>forename</gi> (prénom) et <gi>surname</gi> (nom).
                      </seg>

                      <seg>
                      <gi>publicationStmt</gi> contient toutes les informations de publication du manuscrit numérisé.
                      </seg>

                 <seg>
                 <gi>sourceDesc</gi> fournit les sources disponibles sur le manuscrit numérisé. Ainsi
                 <gi>sourceDesc</gi> contient une balises <gi>msDesc</gi> qui permet de décrire le manuscrit.
                 Plusieurs balises se trouvent dans <gi>msDesc</gi>, à savoir <gi>msIdentifier</gi>,<gi>head</gi>,
                 <gi>msContents</gi> et <gi>phyDesc</gi>.
                 </seg>
                 <seg>
                 <gi>msIdentifier</gi> permet d'identifier
                 le manuscrit à l'aide de différentes balises:
                    <specList>
                       <specDesc key="country"/>
                       <specDesc key="settlement"/>
                       <specDesc key="repository"/>
                       <specDesc key="idno"/>
                       <specDesc key="altIdentifier"/>
                    </specList>
                    <gi>country</gi>, <gi>settlement</gi> et <gi>repository</gi> définissent le pays et la localisation et
                    le lieu de dépôt et de conservation du manuscrit.
                    <gi>idno</gi> et <gi>altIdentifier</gi> donnent la cote et un identifiant alternatif du manuscrit.
                  </seg>

                  <seg>
                     <gi>head</gi> contient simplement <gi>title</gi> (titre du manuscrit) et
                     <gi>originDate</gi> (sa date d'édition)
                  </seg>

                  <seg>
                     <gi>msContents</gi> permet de développer le contenu du manuscrit. Ici, il
                     contient la balise <gi>msItem</gi> qui permet de définir le contenu étudié
                     du manuscrit. Dans notre cas, les chapitres étudiés
                     concernent la quête de Gauvain et la situation d'Hector qui se trouve aux folios 102
                     et 103 (indiqués par <gi>locus</gi>), récit écrit par Gauthier Map (précisé par <gi>author</gi>)
                     et écrit en ancien français (balise <gi>textLang</gi>)

                     <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
                        <msItem xml:id="Quête-de-Gauvain-et-situation-d-Hector">
                           <locus from="102v" to="103v">folio 102v à 103v</locus>
                           <author xml:id="GM">Gautier Map</author>
                           <textLang mainLang="fre">Ancien français</textLang>
                        </msItem>
                     </egXML>
                  </seg>
                  </p>

                    </div3>

            <div3>

               <head>Organisation du <gi>physDesc</gi></head>

               <p>

                  <seg>
                    <gi>physDesc</gi> contient la description complète d'un manuscrit ou d'une partie
                    de manuscrit. Aussi ici, <gi>physDesc</gi> est constitué de plusieurs balises:
                    <specList>
                       <specDesc key="objectDesc"/>
                       <specDesc key="scriptDesc"/>
                       <specDesc key="decoDesc"/>
                       <specDesc key="bindingDesc"/>
                    </specList>

                  </seg>

                  <seg>
                    <gi>objetDesc</gi> décrit les composants matériels du matériel grâce à la balise
                    <gi>supportDesc</gi> regroupe les éléments décrivant le support physique du texte du manuscrit.
                    Il contient les balises <gi>support</gi> pour définir le support du manuscrit, <gi>extent</gi> pour
                    définir la taille du support et <gi>fiolation</gi> pour déterminer le nombre de feuillets.
                    <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
                       <supportDesc>
                          <support>Parchemin</support>
                          <extent>
                             <width unit="410mm"/>
                             <height unit="300mm"/>
                          </extent>
                          <foliation>291 feuillets(dont quelques uns absents à la fin du manuscrit) et 10 pages de gardes au début et à la fin</foliation>
                       </supportDesc>
                    </egXML>
                    Enfin dans <gi>objetDesc</gi> nous trouvons la balise <gi>layoutDesc</gi> qui décrit comment le texte est mis
                    en page grâce à la balise <gi>layout</gi>.
                    <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
                    <layoutDesc>
                       <layout columns="3">Texte justifié, tracés à la ligne de plomb
                       </layout>
                    </layoutDesc>
                    </egXML>

                  </seg>

                  <seg>
                    <gi>scriptDesc</gi> contient une description des scripts utilisés dans un manuscrit.
                    A l'intérieur nous avons utilisé <gi>scriptNote</gi> pour décrire le script employé dans le manuscrit.
                    <gi>decoDesc</gi> contient la description de la décoration du manuscrit, description
                    faite avec des <gi>p</gi>.

                    <gi>bindingDesc</gi> permet de décrire la reliure du manuscrit. C'est pourquoi à l'intérieur
                    dans cette balise, on a la balise <gi>binding</gi> pour cette description avec des balises <gi>decoNote</gi> avec des <att>type</att> et des "<val>plats</val>",
                    "<val>contreplats</val> et "<val>dos</val>" pour désigner les faces du manuscrit décrites.
                    <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
                       <bindingDesc>
                          <binding>
                             <decoNote type="plats">Reliure en cuir de veau raciné avec au centre en doré les armoiries de Séguier</decoNote>
                             <decoNote type="dos">Dos à 7 nerfs en veau raciné. Présence d'initiales en dorée dans les cases
                                pour la plupart effacées et difficile à déchiffrer. On peut deviner toutefois l'inscription "Lancelot"
                                dans la deuxième case. Dans la dernière case, inscription à l'encre de la cote du mansucrit "Fr 16999"
                             </decoNote>
                             <decoNote type="contreplats">Contreplats de feuilles de parchemins avec étiquette de la cote du manuscrit
                                "FR. 16999"
                             </decoNote>
                          </binding>
                       </bindingDesc>
                    </egXML>

                    </seg>

                  </p>
               </div3>

            <div3>

            <head>Organisation du <gi>profileDesc</gi></head>

            <p>
                    <seg>
                       <gi>profileDesc</gi> fournit une description détaillée des aspects non bibliographiques du texte.
                       Cette balise nous intéresse car elle peut contenir <gi>particDesc</gi> qui décrit les locuteurs du texte
                       et permet de dresser une liste des personnages grâce à <gi>listPerson</gi> qui contient des <gi>person</gi> avec
                       un identifiant, les noms, des notes et pour certains des personnages un surnom (<gi>addNampe</gi>, <att>type</att>, "<val>surnom</val>")
                       <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
                          <particDesc>
                             <listPerson>
                                <person xml:id="Groadain">
                                   <persName>
                                      <forename>Groadain</forename>
                                      <addName type="surnom">nain</addName>
                                   </persName>
                                </person>
                                <person xml:id="Hestor">
                                   <persName>
                                      <forename>Hector</forename>
                                      <nameLink>des</nameLink>
                                      <surname>Mares</surname>
                                   </persName>
                                   <note>fils du roi Ban de <placeName ref="#Bénoïc">Bénoïc</placeName></note>
                                </person>
                              </listPerson>
                             </particDesc>
                       </egXML>

                    </seg>
               </p>
            </div3>
         </div2>

         <div2>

               <head>Structure du <gi>facsimile</gi></head>

               <p>

                    <seg>
                        <gi>facsimile</gi>contient une représentation d’une source écrite sous la forme d’un ensemble d’images.
                        Ceci est constitué d'une balise <gi>surface</gi> qui définit sur une surface écrite avec une balise <gi>graphic</gi>
                        qui contient <att>url</att> et "<val>nom_du_fichier.JPEG</val>" avec pour déterminer les largeurs <att>widhr</att>
                        et les hauteurs <att>height</att> avec des "<val>n en px</val>". De plus, sont présents des balises
                           <gi>zone</gi> afin d'indiquer le numéro de la ligne étudiée grâce un identifiant <att>xml:id</att> et la
                           avec pour valeur le numéro de ligne "<val>l"n"</val>". Bien que notre étude du texte commence à la moitié du texte de la
                           page de manuscrit, pour des raisons pratiques, la comptage des lignes a commencé au nombre 1.
                           Par ailleurs, dans <gi>zone</gi>, la position des
                           lignes est indiquée par les attributs <att>points</att> et les valeurs des abscisses "<val>"n"</val>".


                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
                        <facsimile>
                           <surface>
                              <graphic url='lancelot_102v.JPEG' width='1024px' height='1387px' />

                              <zone xml:id='l1' points=' 664,453  540,453  540,454  664,454 ' rendition="default" />

                              <zone xml:id='l2' points=' 662,470  539,470  539,471  662,471 ' rendition="default" />

                              <zone xml:id='l3' points=' 659,492  488,492  488,489  659,489 ' rendition="default" />

                              <zone xml:id='l4' points=' 657,509  489,509  489,506  657,506 ' rendition="default" />
                           </surface>
                        </facsimile>
                        </egXML>
                 </seg>

               </p>
         </div2>

         <div2>

                       <head>Organisation du <gi>text</gi></head>

            <p>

                    <seg>
                       La balise <gi>text</gi> est composé d'un élément central <gi>body</gi>
                       Dans le <gi>body</gi> se trouve le corps du texte étudié, transcrit et balisé.
                       A l'intérieur du <gi>body</gi>, le texte est encodé dans des balises <gi>p</gi>.
                       Le texte contenu dans les balises <gi>p</gi>, afin de respecter sa structure dans
                       le manuscrit original, est mis en forme par des balises <gi>pb</gi> pour indiquer les sauts
                       de pages, par des balises <gi>cb</gi> pour indiquer une nouvelle colonne et des balises <gi>lb</gi>
                       pour indiquer un saut à la ligne. De plus, chaque <gi>lb</gi> a pour attribut <att>facs</att>
                       avec pour valeur sa ligne correspondant "<val>#ln</val>, en référence en cohérence avec les identifiants
                       avec les identifiants des balises <gi>zone</gi> du <gi>facsimile</gi>.

                       <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
                          <text>
                             <body xml:lang="fr">
                                <p>
                                   <cb/>
                                   <lb facs="#l4"/>manoir oiant toute
                                   <lb facs="#l5"/>sa gente mais ele dit
                                   <lb facs="#l6"/>que ce ne puet estre a
                                   <lb facs="#l7"/>tant se lievent. Et li
                                </p>
                             </body>
                          </text>
                       </egXML>

                       Dans le texte encodé, les noms de personnages sont référencés avec l'élément
                       <gi>persName</gi> et l'attribut <att>ref</att> et la valeur "<val>#name</val>
                       correspondante dans la balise <gi>Person</gi>.

                       <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
                          <lb facs="#l142"/><persName ref="#Groadain">nains</persName> li conte la verite
                          <lb facs="#l145"/><persName ref="#Hestor">hestor</persName> alons a lui et si
                       </egXML>

                       Les mots en abrégés sont signalés grâce à la <gi>abbr</gi> contenu dans la balise <gi>choice</gi>.
                       Dans la balise <gi>abbr</gi> se trouve la balise <gi>expan</gi> (pour désigner l'expansion d'une
                       abréviation) avec à l'intérieur la balise <gi>ex</gi> (pour signaler les lettres rajouter pa le
                       transcripteur).

                       <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
                       <lb facs="#l251"/>desouz Car li <choice><abbr>chr</abbr><expan>ch<ex>eva</ex>l<ex>ie</ex>r</expan></choice> n el
                       </egXML>

                       Enfin, les lettrines ornementées en début de certains passages sont aussi signalées
                       par la balise <gi>g</gi> (balise qui représente un glyphe ou un caractère) avec en attribut
                       <att>type</att> et <att>rend</att> (pour définir le rendu) et comme valeurs respectives "<val>initiale</val>" et "<val>"color"</val>"
                    </seg>
            </p>

         </div2>
</div1>

<div1>

   <head>REGLES</head>


           <schemaSpec ident="oddbyexample" start="TEI ">

            <moduleRef key="tei"/>


              <!-- REGLES DE VALIDATION-->

              <!-- Une règle contraignant l’usage d’un attribut et sa ou ses valeurs-->
              <elementSpec ident="lb" mode="change">
                 <attList>
                    <attDef ident="facs" mode="add"
                       ns="http://www.exemple.com/ns/nonTEI">
                    <desc xml:lang="fr">la balise <gi>lb</gi> doit comporter un attribut <att>facs</att></desc>
                    </attDef>
                 </attList>
              </elementSpec>




              <!--Une règle contraignant l’enchaînement de certains éléments-->






              <!--Une règle contraignant la valeur d’un attribut ou l’usage d’un élément ou d’un attribut en fonction de son environnement-->
              <elementSpec ident="persName" mode="change">
                 <attList>
                    <attDef ident="ref" mode="change">
                       <desc xml:lang="fr">La valeur de l'attribut <att>ref</att> pour les éléments <gi>persName</gi> ne peut qu'un des noms de la liste ci-dessous</desc>
                       <valList mode="add" type="closed">
                          <valItem ident="Groadain"/>
                          <valItem ident="Hestor"/>
                          <valItem ident="Segurades"/>
                          <valItem ident="Guenievre"/>
                          <valItem ident="Artus"/>
                          <valItem ident="Dame-de-Rohestoc"/>
                       </valList>
                    </attDef>
                 </attList>
              </elementSpec>






            <!--Checking module textcrit-->

            <classRef key="att.textCritical"/>
            <classRef key="model.rdgLike"/>
            <classRef key="model.rdgPart"/>
            <classSpec ident="att.textCritical" type="atts" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="type" mode="delete"/>
                  <attDef ident="cause" mode="delete"/>
                  <attDef ident="varSeq" mode="delete"/>
                  <attDef ident="require" mode="delete"/>
               </attList>
            </classSpec>
            <!--Checking module msdescription-->
            <classRef key="model.physDescPart"/>
            <!--Checking module namesdates-->
            <classRef key="model.persNamePart"/>
            <!--Checking module dictionaries-->
            <classRef key="att.lexicographic"/>
            <classRef key="model.entryLike"/>
            <classRef key="model.formPart"/>
            <classRef key="model.gramPart"/>
            <classRef key="model.lexicalRefinement"/>
            <classRef key="model.morphLike"/>
            <classRef key="model.ptrLike.form"/>
            <classSpec ident="att.lexicographic" type="atts" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="expand" mode="delete"/>
                  <attDef ident="split" mode="delete"/>
                  <attDef ident="value" mode="delete"/>
                  <attDef ident="location" mode="delete"/>
                  <attDef ident="mergedIn" mode="delete"/>
                  <attDef ident="opt" mode="delete"/>
               </attList>
            </classSpec>
            <!--Checking module tagdocs-->
            <classRef key="att.combinable"/>
            <classRef key="att.identified"/>
            <classRef key="model.contentPart"/>
            <classSpec ident="att.combinable" type="atts" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="mode" mode="delete"/>
               </attList>
            </classSpec>
            <classSpec ident="att.identified" type="atts" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="ident" mode="delete"/>
                  <attDef ident="predeclare" mode="delete"/>
                  <attDef ident="module" mode="delete"/>
               </attList>
            </classSpec>
            <classSpec ident="att.ascribed.directed" type="atts" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="toWhom" mode="delete"/>
               </attList>
            </classSpec>
            <classSpec ident="att.dimensions" type="atts" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="unit" mode="delete"/>
                  <attDef ident="quantity" mode="delete"/>
                  <attDef ident="extent" mode="delete"/>
                  <attDef ident="precision" mode="delete"/>
                  <attDef ident="scope" mode="delete"/>
               </attList>
            </classSpec>
            <classSpec ident="att.damaged" type="atts" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="agent" mode="delete"/>
                  <attDef ident="degree" mode="delete"/>
                  <attDef ident="group" mode="delete"/>
               </attList>
            </classSpec>
            <classSpec ident="att.datable.w3c" type="atts" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="from" mode="delete"/>
                  <attDef ident="to" mode="delete"/>
               </attList>
            </classSpec>
            <classSpec ident="att.datable" type="atts" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="calendar" mode="delete"/>
                  <attDef ident="period" mode="delete"/>
               </attList>
            </classSpec>
            <classSpec ident="att.divLike" type="atts" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="org" mode="delete"/>
                  <attDef ident="sample" mode="delete"/>
               </attList>
            </classSpec>
            <classSpec ident="att.media" type="atts" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="width" mode="delete"/>
                  <attDef ident="height" mode="delete"/>
                  <attDef ident="scale" mode="delete"/>
               </attList>
            </classSpec>
            <classSpec ident="att.interpLike" type="atts" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="inst" mode="delete"/>
               </attList>
            </classSpec>
            <classSpec ident="att.naming" type="atts" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="role" mode="delete"/>
                  <attDef ident="nymRef" mode="delete"/>
               </attList>
            </classSpec>
            <classSpec ident="att.typed" type="atts" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="subtype" mode="delete"/>
               </attList>
            </classSpec>
            <classSpec ident="att.pointing" type="atts" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="targetLang" mode="delete"/>
                  <attDef ident="evaluate" mode="delete"/>
               </attList>
            </classSpec>
            <classSpec ident="att.pointing.group" type="atts" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="domains" mode="delete"/>
                  <attDef ident="targFunc" mode="delete"/>
               </attList>
            </classSpec>
            <classSpec ident="att.segLike" type="atts" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="function" mode="delete"/>
               </attList>
            </classSpec>
            <classSpec ident="att.timed" type="atts" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="start" mode="delete"/>
                  <attDef ident="end" mode="delete"/>
               </attList>
            </classSpec>
            <classSpec ident="att.transcriptional" type="atts" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="status" mode="delete"/>
                  <attDef ident="cause" mode="delete"/>
                  <attDef ident="seq" mode="delete"/>
               </attList>
            </classSpec>
            <classSpec ident="att.personal" type="atts" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="full" mode="delete"/>
                  <attDef ident="sort" mode="delete"/>
               </attList>
            </classSpec>
            <!--Checking module core-->
            <moduleRef key="core"
                       include="p hi desc term name date abbr ptr ref head graphic title publisher pb cb lb"/>
            <elementSpec ident="desc" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="type" mode="delete"/>
                  <attDef ident="type" mode="delete"/>
               </attList>
            </elementSpec>
            <elementSpec ident="term" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="target" mode="delete"/>
                  <attDef ident="type" mode="change">
                     <valList mode="add" type="closed">
                        <valItem ident="bla"/>
                     </valList>
                  </attDef>
               </attList>
            </elementSpec>
            <elementSpec ident="name" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="when" mode="delete"/>
                  <attDef ident="notBefore" mode="delete"/>
                  <attDef ident="notAfter" mode="delete"/>
                  <attDef ident="type" mode="delete"/>
               </attList>
            </elementSpec>
            <elementSpec ident="date" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="type" mode="delete"/>
               </attList>
            </elementSpec>
            <elementSpec ident="abbr" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="type" mode="delete"/>
                  <attDef ident="type" mode="delete"/>
               </attList>
            </elementSpec>
            <elementSpec ident="ptr" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="mimeType" mode="delete"/>
                  <attDef ident="type" mode="delete"/>
               </attList>
            </elementSpec>
            <elementSpec ident="ref" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="type" mode="delete"/>
               </attList>
            </elementSpec>
            <elementSpec ident="head" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="type" mode="delete"/>
               </attList>
            </elementSpec>
            <elementSpec ident="title" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="level" mode="delete"/>
                  <attDef ident="type" mode="delete"/>
                  <attDef ident="type" mode="delete"/>
                  <attDef ident="when" mode="delete"/>
                  <attDef ident="notBefore" mode="delete"/>
                  <attDef ident="notAfter" mode="delete"/>
               </attList>
            </elementSpec>
            <!--Checking module figures-->
            <!--Checking module header-->
            <moduleRef key="header"
                       include="teiHeader fileDesc titleStmt publicationStmt sourceDesc revisionDesc change"/>
            <elementSpec ident="change" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="target" mode="delete"/>
                  <attDef ident="when" mode="delete"/>
                  <attDef ident="notBefore" mode="delete"/>
                  <attDef ident="notAfter" mode="delete"/>
                  <attDef ident="type" mode="delete"/>
               </attList>
            </elementSpec>
            <!--Checking module gaiji-->
            <!--Checking module verse-->
            <!--Checking module transcr-->
            <!--Checking module linking-->
            <!--Checking module analysis-->
            <classRef key="att.linguistic"/>
            <classSpec ident="att.linguistic" type="atts" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="lemma" mode="delete"/>
                  <attDef ident="lemmaRef" mode="delete"/>
                  <attDef ident="pos" mode="delete"/>
                  <attDef ident="msd" mode="delete"/>
                  <attDef ident="join" mode="delete"/>
               </attList>
            </classSpec>
            <!--Checking module textstructure-->
            <moduleRef key="textstructure" include="TEI text body div"/>
            <elementSpec ident="TEI" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="version" mode="delete"/>
                  <attDef ident="type" mode="delete"/>
               </attList>
            </elementSpec>
            <elementSpec ident="text" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="type" mode="delete"/>
               </attList>
            </elementSpec>
            <elementSpec ident="div" mode="change">
               <attList>
                  <attDef ident="type" mode="change">
                     <valList mode="add" type="closed">
                        <valItem ident="section"/>
                        <valItem ident="subsection"/>
                     </valList>
                  </attDef>
               </attList>
            </elementSpec>


         </schemaSpec>

</div1>
      </body>
   </text>
</TEI>
